周星馳稱閱報得悉于文鳳與人拍拖 始知情已逝 更指女方打官司無非是向新男友表明心迹

周星馳與舊愛于文鳳2010年分手後，遭女方興訟追討投資物業「天比高」與大埔比華利山豪宅等利潤分賬逾7,000萬元，于文鳳今續接受盤問，提到多年來與周星馳多次吵架，直至2010年3月分手。惟周星馳一方則指，當時二人關係尚未「斷纜」，直至周於同年７月從報章看到于與廖創興銀行家族第三代廖堯城拍拖的報道後，才知兩人關係不再。周一方更指，于當年興訟告周，無非是向新男友表明心迹，為了顯示與周已經「斬纜」。于一概否認。

代表周星馳的資深大狀文本立今早繼續盤問于文鳳，指周于兩人雖於2010年3月多次提及分手，但一直尚未正式分開。于稱二人於2009年之前數年已多次吵架，直至2010年3月分手。

惟周一方卻指，周是在同年7月從報章看到有關于與廖外出的新聞，才知自己與于的關係已終結。于不同意，只稱分手後兩人關係仍然友好，她仍有幫助周的公司進行上巿事宜。

周的大狀續指，于於2011年4月因寓所裝修，周容許于與于母暫住天比高12號；惟周的胞姊周文姬同年7月上門時，卻發現大屋門鎖已被換掉，附近更有數名自稱三合會成員人士。

于今稱當時不在場，事後才知有警員到場。她承認確有換鎖，並聘請3至4名保安員，原因是「間屋大」，且周母曾闖進屋內打破物件；她不想滋擾再發生，故安排保安看守。她又指，當時住在12號屋的是她，換鎖很平常。不過她同意，事件令她與周感到不快。

事後她曾與周和友人、菱電發展的胡亮明在電話會議中談及此時，于當時哭着道歉。她今解釋是因對話間提及不少往事，一時感觸落淚，並就引起的事情道歉，同時承諾會搬走。周一方稱，直至她於2011年9月搬走，兩人關係才正式完結。

大狀又指，于在2012年向周興訟，目的是要向新男友展示自己與周再無任何關係。而且于明知周着重私隱，向周提出訴訟，是為向周施加壓力，而非真的認為自己應獲得利潤分賬。于一概否認，重申自己也十分着重私隱，若非有理有據，不會將自己置於目前境地。

周一方又指，周與于就分手的事多次談判，持續數月，惟從頭到尾，周均無承認有責任要向于提供佣金，亦無承認過欠于錢；至於曾支付給她的錢，只為友情，純屬饋贈。而周曾於2011年7月展開談判前不久，向于發短訊表明態度，講明不接納所謂欠款的說法，並稱給她錢只為幫忙，她卻反過來以此威嚇。于稱當時是7月3日，是她的生辰，故記得看過這個短訊內容。

周星馳或於本周三出庭作供
于又說，周在有關問題上，多次在第三者同場的情況下改動說法，最初稱「未賣點畀你」，之後又稱只是基於友情，版本層出不窮。她認為，周當時稱「未賣點畀你」，正正表明一旦天比高售出，周便會付錢。

大狀稱，周曾付于1,000萬元，並附帶說明給她錢只因二人的友情，以及于多年來的支持。于承認有收過1,000萬，但指周的說法令她感厭惡，聲言她不是乞討，只是取回自己應得的一份。

于作供完畢後，身在台灣的于兄透過視像系統作供，指於2004年與周星馳首次見面，亦是唯一一次見面，當時于文鳳提到有關天比高的融資問題。周一方指事隔已15年，于兄應已忘記會面內容，但于兄否認。于文鳳一方將於明天傳召其餘三名證人，預計周星馳將於本周三出庭作供。

有朱茵唔食食呢件

唔食? 食鳩左啦，同時食埋白骨精tim，所以先分手之嘛

于文鳳係乜水? 大唔大波?

周生呢排好唔掂？

分手後兩人關係仍然友好，她仍有幫助周的公司進行上巿事宜。

剩係為錢

從報章看到于與廖創興銀行家族第三代廖堯城拍拖的報道後，才知兩人關係不再